# Тестовое задание

##### Обязательные требования
- [x] Пользователь должен указать своё имя/никнейм
- [x] Пользователь видит сообщения начиная с текущего момента (без истории)
- [x] Пользователи видят уведомление о том, что кто то вошел/вышел из чата.
- [x] Пользователь может отправить сообщение
###### Комментарии
- Уведомления: на данный момент так. По хорошему бы закрытие соединения и logout разделить на отдельные экшены и на сервере в обработчике закрытия проверять наличие в сессии sid


##### Дополнительные требования
- [x] Группировка сообщений по отправителю
- [ ] Браузерные уведомления
- [x] Управление сессиями
- [ ] Загрузка файлов
- [ ] Редактирование отправленных сообщений
- [ ] Отказоустойчивость (разрыве, хранение не отправленных сообщений)
- [ ] Хранение истории сообщений
- [ ] Авторизация через социальные сети

###### Комментарии
- Управление сессиями: изначально собирался вынести сокет в отдельный сервис, но nginx начал хулиганить, явно прописывая 301-й код ответа, из-за чего соединение установить не удавалось. Отсюда же и капелька колдунства с редиской и куками в обработчике (теряется изначальный Upgrade)
- Редактирование отправленных сообщений. Не хватило времени. Делается довольно легко - при отправке не производим оптимистичное обновление, на сервере присваиваем сообщению uuid и оповещаем всех клиентов, в том числе и автора. Далее по юиду можем оповещать об изменении в сообщении
- Отказоустойчивость. Не хватило времени. Перекликается с разделением логаута и простым обрывом. Частично реализовано на фронте через проверку состояния соединения и отправку отложенных сообщений на соединении. Хотя канонiчнее было бы ложить их в localStorage, огородившись от потери при обновлении страницы
- Хранение истории. Это же несколько противоречит второму обязательному пункту?
- Отправка файлов в сообщении. Не хватило времени. Тоже довольно просто - сообщение с файлом гонится не через сокет, а через api-endpoint. После обработки пользователи уведомляются

###### Общие комментарии
На фронте Vue как наиболее близкая технология. Использованием стора решил пренебречь, ибо для двух контейнерных компонент это оверкилл

### Развертывание
Нужен docker и docker-compose
Пулим контейнеры:

```sh
$ ./install.sh
```
В корне лежит занимательный файл .env, задающий окружение и порты. dev и prod меняют скрипты запуска. С портами лучше не играться, я еще не знаю способа как прокинуть эти переменные в nginx-конфиги

```sh
ENVIRONMENT=dev
PORT=80
SOCKET_PORT=5000
```

### Скрипты
- ./start.sh безжалостно заставит все контейнеры работать. После этого можно смело идти на http://localhost
- ./stop.sh остановит все или конкретный контейнер
- ./restart.sh перезапустит все или конкретный контейнер
- ./logs.sh принимает команды и флаги из документации к docker-compose logs
- ./npm.sh с указанием контейнера и дальнейшими командами выполнит команду npm %commands and flags% из под нужного контейнера
